%@Dif:2
{\em L'unité de longueur est le centimètre.}
\par $x$ désignant un nombre positif, on considère un rectangle de longueur $x+1$ et de largeur $x$.
\begin{myenumerate}
\item 
  \begin{enumerate}
  \item Exprime en fonction de $x$ le périmètre de ce rectangle.
  \item Calcule ce périmètre pour $x=1$ ; $x=3$ ; $x=3,5$ et $x=5$.\par (On pourra rassembler les résultats dans un tableau.)
  \item \`A l'aide d'un graphique, détermine si le périmètre de ce rectangle est proportionnel à $x$.
  \end{enumerate}
\item 
  \begin{enumerate}
  \item Exprime en fonction de $x$ l'aire de ce rectangle.
  \item Calcule cette aire pour $x=1$ ; $x=3$ ; $x=3,5$ et $x=5$.\par (On pourra rassembler les résultats dans un tableau.)
  \item \`A l'aide d'un graphique, détermine si l'aire de ce rectangle est proportionnel à $x$.
  \end{enumerate}
\end{myenumerate}
%@Commentaire: Lien entre proportionnalité et représentation graphique. Ce n'est que de la non-proportionnalité dans cet exercice.